[突發] 大嶼山二澳石灘驚現無頭男屍 嚇煞途人急報警

二澳煎魚灣。

警方昨午接獲途人報案，指在大嶼南分區二澳煎魚灣一石灘，發現一具無頭男屍。
警員昨午5時57分接報到場，發現一具沒有頭顱的男性屍體，現場被證實死亡，死因有待驗屍後確定。案件交由大嶼山警區刑事調查隊第四隊跟進。

暗花

牙朗？

見到實嚇撚到仆街

冇頭有咩驚？
打機見唔少啦

希望

唔好有圖唔該

仲o係泰國坐緊喎

10

柚木

咁黑心

牙朗無坐到
係泰國嘆世界咋

無圖

好撚恐怖

識得係分流 棄屍,一定行開山
呢段路鬼影都無隻

船上棄屍再沖上岸係咪合理啲呢
如果係陸路到達
有幾大機會被 track 到

#共享大灣區機遇

都有機會,岩水流,澳門漂過來都唔奇

文革期間一個下午，我在維港岸邊釣魚，海面突然傳來嘈雜聲音，看去像是有人要把浮沉水中的東西扯到船上。翌日，報章刊登了這浮沉水中東西的照片，標題是：「五花大綁浮屍現維港」。問母親何謂五花大綁，得知是用繩綁住四肢及脖子；再問為何這樣綁，母親沒有回答。

發現浮屍非只此一次，而是陸續有來，母親恐在維港釣的魚不宜食用，囑我不要再釣。我心有不甘，想盡法子尋根究柢：報上說屍體是隨珠江水流漂過來的，又說他們是因為武鬥被殺，屬來自不同派系的民兵。

中國究竟是怎樣的地方，我當時並未親眼目睹，能見的就只有浮屍。受過這種「國民教育」的孩子，對祖國若仍印象良好，幾可肯定是神經錯亂；不欲多談，甚至否定自己是中國人的，佔了大多數。他們自小就不停對自己說：「我是香港人，我是英籍的。」對香港是中國地方這事實，置若罔聞。

某一日，又有浮屍新聞。妹妹不知何故，顯得特別激憤，她從我的集郵簿，取走一張印得紅紅的中國革命郵票，拋到痰盂中，說：「不要這東西！」未幾，裏面的水便染得通紅！

勞永樂

李祖喬／恐怖的水域：從珠江／維港浮屍看中港關係
恐怖的水域：從珠江／維港浮屍看中港關係

李祖喬（香港中文大學）

當我們討論對一個國家和地方的認同感時，「土地」往往是重要的元素。相比之下，有關「水」（例如海洋、河流、涌、灣）的概念或單位則很少被納入分析框架之中。不少老一輩的香港人都提過，1968年的「維港浮屍」是一件大事，大量在廣東文革武鬥中犧牲的人被拋下珠江、流到港澳水域，震撼當時的香港市民，使他／她們感到大陸十分可怕。我想疏理事件的經過，分析相關的媒體論述和文化創作，理解市民對中國大陸的疏離感如何被大大強化。珠江／維港浮屍的事件，可以讓我們作幾個角度的反思：「河」一向是大中華民族主義的重要意象（例如視中華文化為黃河文明），「同飲東江水」和「飲水思源」等句子，也經常出現在大中華民族主義的論述之中，把河視為社群的源起和本質。但浮屍事件卻是一個反證，證明河流的物質性及用法其實極之複雜，可以代表社群的廢物空間，用來掉棄武鬥和逃港的失敗者，而且屍體也可以穿越陸地的（人造的）冷戰邊界，隨著自然界的水流進入下游的香港。在1968年，暴動剛剛結束，尚未有全面冒起的「香港人」身份。不過，跟大陸的「疏離感」並不單單是「社會」造成；「自然界」的珠三角水域及其恐怖的廢棄物，也有其重要角色。

南海縣的干部告訴我，文革武鬥期間，南海縣境內的珠江河段，幾乎每天都有屍體從上游漂浮下來。依照上頭指示，發現屍體，立即打撈，就地掩埋。絕不讓一具浮屍漂出珠江口，進入香港水域，以免損害'社會主義優越性'的光輝形象。據說，當地曾經打撈起一宗大小十三具被釘在同一根杉木上的屍體，慘不忍睹，令掩埋的人痛哭失聲，甚至有人神經錯亂。

「文化革命」發動後，大陸同胞恍如被投入恐怖地獄，無時不有殺身的威脅。過去一年來大陸同胞冒生命的危險而舉家逃來香港，與海上浮屍不斷自大陸飄來香港海面，就是大陸同胞陷於生死邊緣悲慘遭遇的寫真。

「我入行初時喺后海灣守水警，每日都執到五花大綁嘅浮屍。」
那時在大陸挨鬥的人，被大麻繩全身綑綁，槍決後推落河，大量浮屍沿着珠江、深圳河漂流來港，觸目驚心。「有夥計忍受唔住，黐咗線，有次喺水警輪上開槍打死咗個警目。」
屍橫遍海的驚慄影像此生難忘，林桂彬說：「屍體浸水好耐，皮肉已經腐爛晒，撈上來嘅時候，頭同手腳會甩出嚟，都幾恐怖。」

中四時，正值內地文革（文化大革命）開始。當時，每天上學都會經過海傍，才走到般含道的學校。1967至68年間，我在海傍親眼見到一具具浮屍由珠江漂流至香港；浮屍全是遭人「五花大綁」——反手向後，兩腳往後上屈，手連腳一起綁着，遭人推進河裏……，完全沒有生機。當你看到這種綁得結實的浮屍，心裏很是震撼，很刻骨銘心。

廣西“聯指”派得到軍隊支持，將邕江水灌入下水道和防空洞，超過千名“四二二”派的人被活活淹死。屍體腐爛發臭，整個城市的自來水都帶腐屍味。有一次，我隨車路經賓陽縣，司機告訴我，不久前這裏是一個殺人屠場。當時賓陽縣被殺的五類分子達5000多人，很多地主富農家庭被滅門，連七八十歲的老人和吃奶的嬰兒都不得幸免，許多人被石頭活活砸死，屍體沿西江一直流到珠江口的廣州和香港。

文革期間，香港不但接納了數以萬計的大陸偷渡來港躲避政治迫害的人，還安葬了數以萬計沿珠江漂流下來的浮屍。

圖呢

百萬軍中 取敵首級 如探囊取物

any source

抻手黨,份份報紙出晒啦

諗起無頭東宮

星期日先行完

無頭都分到係男？個路人行到好近睇？

衣著身型估到8成啦弱智仔

有話途人分辨條屍性別架咩？

俾我真係行都唔行過去

兇手腳震

過去摸下有冇賓周呀屌你on99

係大陸多
臬中共黨員講：殺1億人,咱們袲有13個億

一個法治社會出現左兇殺案
而且係海上棄屍兼冇頭 唔只係個畫面恐怖
係聯想到背後既事更加得人驚
Btw打機同現實撈埋黎講你都on9

應該發臭臭到仆街
Jer應該都浸爛埋

星期六日行 次次行都冇遇到幾個人

我每年點都行一次 石壁>大澳
從未遇過超過10個人

比著你遇到
你即時報警定落山先報？

留名睇張柏芝個死人頭

呢D就無圖

無頭屍都仲要證實死亡

盲腸

巧型呀

上年先有一單無頭女屍
今年又有一單無頭男屍

連登神探

竟然無圖
通常都係d核突野都會有高清圖

是分流嗎？請問風景如何？

巨人觀

佢而家係煎魚灣
仲僻過分流
基本上你唔特登行出去 根本無人會去

二澳個頭依家係咪仲封緊村唔俾外人入去

應該唔係啦

有無圖

果個位一係行錯路，一係去搵普濟禪院遺址，如果唔係都唔會行出海皮

比入，種緊本地米，好出名下，星期六日有時仲多人到開party咁

一係就真係好神心行去個度
如果唔係我估海路去最大機會

發現屍體條友都有可疑

我唔洗行到好近望你，都知你係個弱智仔

死嗰個好似係任達華阿哥嚟

Block左樓主再跟誰
費事等陣有圖

冇頭唔怕，最怕係就咁一個頭

冇頭洗鬼你證實死亡咩
呢句都多舊魚

圖？

成日都有浮屍新聞

任達榮無死呀鳩up

有圖未

支那/南亞化

其實佢去咗邊到

佢老豆啦，佢呀哥退左休啦

去過
好多大陸垃圾
大陸沖過黎唔奇
個到真係人影都唔見幾隻
成個灘充滿垃圾

Is入侵

有圖未？

呢篇個結尾正到

勞醫生個結尾都好正

冇頭唔驚
有頭or得返個頭先驚

［有圖］hkdi驚見locker有血流出

個頭可能係hkdi

個頭係度？

有機會

個locker入面似有人頭

當我冇講過

個頭喺度

confirm係假髮黎

係hkdi

追曬post先出聲啦
柒唔切

鬼唔撚知hkdi個係假既咩

口甘 你姐係唯恐天下不亂啦
報警拉9你嗱

個頭係hkdi ?

點 又冇可疑 唔繼續查？

現場被證實死亡
呢句會唔會有啲多餘

應該決定call白車定黑車